# task-to-messenger

Учебный проект, объединяет таск менеджер и мессенджер. Главный элемент проекта - парсер, должен быть расширяемым, чтобы он мог парсить задачи от любого таск менеджера, жиры например, был легко расширяемым на новые менеджеры. Парсер должен рендерить задачи для мессенджера, также должен быть расширяемым для разных мессенджеров.

Основные бизнес-кейсы:
Делаю таску, назначаю исполнителя, делаю коммент в таск-менеджере - создается комната в мессенджере (если нет) по названию задачи, в нее приглашаются пользователи (исполнители задачи, наблюдатели и пр.), туда же идут сообщения из таск менеджера, потом в этой комнате идет переписка и важные какие то решения принятые в комнате с помощью команды боту отправляются в таск менеджер (обратная интеграция)

Архитектура парсера

0. Пост-роуты, принимающие хуки от таск менеджеров.
1. Парсеры - в начале один, но с возможностью добавлять другие парсеры сколько угодно, например до Jira.
1. АСТ - абстрактное синтаксическое дерево, объекты, которые мы обрабатываем, вне зависимости от парсеров и рендеров.
1. Рендеры - в начале один, для нашего кастомного мессенджера, но с возможностью добавлять другие рендеры для разных мессенджеров, например слака или матрикса. Рендерит функцию и данные для неё для очереди.

Сервисы:

- Таск менеджер - КРУД (NestJS) + веб морда (React) (1 сервис с MySQL или Postgress) должен при каждом действии отсылать хуки
- Парсер - вебсервер (express JS), который ловит хуки, парсит их, создает АСТ и рендерит ссообщения-функции в очередь на обработку (2 сервис)
- Очередь сообщений (3 сервис с Редисом или Раббитом)
- сервер сообщений (свой NestJS) (4 сервис)
  клиент сервера сообщений - бот (или боты), который обрабатывает сообщения из очереди и обрабатывает обращения через команды (может делать запросы в таск-менеджер) (5 сервис)
- клиент сервера сообщений - spa (REACT) связанный с сервером сообщений по вебсокетам (6 сервис)

## Swagger

Swagger-api доступен по адресу localhost:3000/api
